英國推186呎迷你屋 畀露宿者入住

為了解決英國的露宿者問題，家居設計師從客機頭等機艙和遊艇船艙取得靈感，設計出一種「麻雀雖小，五臟俱全」的可移動迷你房屋，一位18歲露宿街頭的英國青年，成為入住該間名為「iKozie」迷你屋的首位住客。

該間迷你屋以鋼架作結構，前面牆身以松木作飾面，屋頂由綠色波紋鐵組成。迷你屋面積17.25平方米(186平方呎)，裏面設有睡房、設備齊全的廚房、浴室和甚至有一個消閒區。整間屋的造價是4萬鎊(41.4萬港元)，在工場建造，再可由吊機吊放至合適位置，如有需要，可疊高放置。
這個創新意念的房屋計劃，由「露宿者基金」(Homeless Foundation)營運，「春天房屋協會」(Spring Housing Association)負責日常管理。住客需繳付租金、水費和自行購買食物，希望他們可學會自力更生。

首間「iKozie」迷你屋坐落伍斯特郡巴伯尼市(Barbourne, Worcester)，首位入住的18歲青年已露宿街頭一年。伍斯特郡正研究建立一個共有25間「iKozie」迷你屋的社區，安置青年專才、工人、學生和無家可歸的人。相信這是全球首個此類房屋計劃。

真係做訓街都好過係香港做人

香港人仲衰過英國訓街個d

面積比英國上述嘅組合屋，唔到三分之一

CLS! 英國咁撚靚既？

香港科學園貨櫃租金要成皮野！

大埔有D樓 (非劏房), 有D租金都唔駛一皮

去英國訓街, 好過係香港做人

好正

係英文做乞衣仲好

俾露宿者住啊文盲

好靚

香港人均得161呎
訓街既都比唔上

李碩彥教授召喚！

有條撚161呎，4成住公屋既都無

祖國萬歲

香港人